{
    "name" : "logiciel-libre",
    "description" : "Les logiciels libres",
    "questions" : 
    [
        {
          "question"  : "Qui est à l'origine du projet GNU ?",
          "solution"  : "2",
          "answers"   : [ "Tim Berners-Lee",
                          "Richard Matthew Stallman",
                          "Linus Torvalds",
                          "Dennis Ritchie"]
        }, {
          "question"  : "Qui a inventé Linux ?",
          "solution"  : "1",
          "answers"   : [ "Linus Torvalds",
                          "Richard Matthew Stallman",
                          "Tim Berners-Lee",
                          "Ada Lovelace"]
        }, {
          "question"  : "Quand débute l'ère Unix ?",
          "solution"  : "4",
          "answers"   : [ "1960",
                          "1965",
                          "1968",
                          "1970"]
        }, {
          "question"  : "Lequel de ces navigateurs web est un logiciel libre ?",
          "solution"  : "2",
          "answers"   : [ "Chrome",
                          "Firefox",
                          "Safari",
                          "Opéra"]
        }, {
          "question"  : "Quelle fondation défend les logiciels libres ?",
          "solution"  : "2",
          "answers"   : [ "Open Source Foundation",
                          "Free Software Foundation",
                          "Libre Software Foundation",
                          "Open Source Initiative"]
        }, {
          "question"  : "Sur combien de libertés repose le logiciel libre ?",
          "solution"  : "4",
          "answers"   : [ "1",
                          "2",
                          "3",
                          "4"]
        }, {
          "question"  : "Quel est le nom de l'un des éditeurs d'image libre les plus populaire ?",
          "solution"  : "2",
          "answers"   : [ "Paint",
                          "Gimp",
                          "Photoshop",
                          "GColor"]
        }, {
          "question"  : "Quel est le nom de la suite bureautique gérée par la Document Foundation ?",
          "solution"  : "3",
          "answers"   : [ "OpenOffice",
                          "Apache OpenOffice",
                          "LibreOffice",
                          "Calligra"]
        }, {
          "question"  : "Comment se nome la mascotte de Linux ?",
          "solution"  : "2",
          "answers"   : [ "Lux",
                          "Tux",
                          "Lina",
                          "Lix"]
        }, {
          "question"  : "Quel animal représente Firefox ?",
          "solution"  : "1",
          "answers"   : [ "Un panda roux",
                          "Un renard",
                          "Un loup",
                          "Un manchot"]
        }
    ]
}